梁美芬：一國兩制設計以來 國家都享全面管治權

明報 (2017/10/26)

觀點 | 梁美芬：一國兩制設計以來 國家都享全面管治權

【明報文章】在習近平總書記朗讀的十九大報告中，重提中央對香港擁有「全面管治權」。

根據白皮書，全國人民代表大會有權制定香港特別行政區的制度，及具基本法的修改、解釋權。

在香港有部分敵視國家的人不斷曲解基本法，香港的教育又沒有全面講述「一國」在「兩制」的角色，

筆者同意港澳辦主任張曉明的說法，「全面管治權」與香港的「高度自治權」並不矛盾，也不是什麼新概念，只是一些人對一國兩制一知半解，才作出令人難以理解的反彈。

（編者按：文章標題為編輯所擬；來稿原題為「國家從來就有全面管治權」）
作者是經民聯副主席
[梁美芬]

低質大話

唔好兜得咁肉酸啦，直接承認獨裁啦

點解唔97前講呀，死鼠王芬
97前講咪點都唔攞特衰護照
港商唔會上去設廠，直接去東南亞
移咗民就唔會再回流
唔會有美國關係法
唔會畀你2008年辦到奧運
科技技術更加唔會經香港入口
會更多革命軍游擊隊喺支那出現暗殺共匪高官喇

梁美芬好撚on9

唔洗佢地講
英國一早知
係阻止唔到啫

唔氹下你地又點民主回歸者

依家係欺騙，當年拎到居英權既香港人真係好命

點樣全面管治權法？

龍門漂移法

下。。。

一國兩制由day1 開始就要知唔會work啦 . 一個國家會唔會比自己地區做既decision去違背自己既利益 ? 唔得既 , 姐係由始至終個決定權都係國家到 .
咁簡單既事 , 其實大家97 時都已經知啦 , 不過好多人比假希望自己姐

屌, 講明收番都無人理架啦

咪又係排隊買樓, 孖盡抽閱文

支爆講咁耐d人民幣長溝長印

我等港豬而家同二戰猶太人一樣

慢慢係步入歷史既毒氣室

大陸用人仔矮化香港既影響力

到所有證鑑同班港資都歸順晒班共官之後

已經係一個無血無靈魂既香港

港人治港 高度自治